中國年齡最小的貪官 貪腐手段令人震驚

【看中國2018年5月2日訊】這是典型的官場現形記，與中共官場一脈相承。安徽懷遠縣一小學副班長兼語文科代表，擁有檢查作業、監督背書的權力。他多次以檢查別人作業，學習進度為由，逼迫學生吃屎喝尿，收受其他學生「賄賂」幾萬元。

......

有關小貪官的新聞事實已經曝光。（網路截圖）

令人沈重的真相

據悉，安徽懷遠縣火星小學位於城郊，此前屬於火星村，多年前因為發展工業區拆遷，火星小學搬到了現在的地方，保留了一個教學點。這些年，很多學生陸續轉學，這裡的學生越來越少。發生「受賄」的班級，從最開始的20多人，讀到六年級時，已經只有7個人。

這七個孩子是：班長小東2003年12月生；副班長小賜13歲；小運2002年2月出生；小然2002年生；小江2000年8月生；小岩2003年6月生；小邢17歲。

「每次背書時，孩子們必須拿錢給小賜。不給，則會喝尿吃屎」，家長們找到學校，把情況匯報到了懷遠縣教育局。學校召集了雙方家長在學校見面，小賜承認六名學生拿錢給他，也承認對方吃屎喝尿的情況，小賜父母表示要歸還孩子們的錢。但小賜及其家長同時稱，一切都系同學們自願。次日，小賜轉到了其他學校。

小賜制定的規則是這樣的：

每次背書時，孩子們必須拿錢。他會根據每個孩子向家裡拿錢得手的難易程度，以及各家的經濟狀況，制定拿錢的數量。如果家裡經濟條件不錯，錢好拿，那就會要求多拿，反之就少拿。

如果不拿錢，作業檢查肯定過不了。這一點，小然的父親賈波曾經有過疑問。因為老師佈置了作業，兒子回家後，他們就督促兒子寫字，寫了整整兩個本子，他也檢查了。可次日，就接到了老師的電話：「你家小然作業又沒有寫！200個字，就有180個字寫錯！」

所有的孩子都有類似遭遇：拿了錢，過不了關也能過；不拿錢，過得了也不能過。逼人吃屎喝尿、打人、「專車」接送、指定「會計」、專人買早餐……這個7個人的班級，就像是小賜的王國。

有關小貪官的新聞事實已經曝光。（網路截圖）

誰在背後撐腰？

中共懷遠縣教育局紀工委的調查人員有些不解：喝尿的事為什麼不告訴老師家長？小東回答：「沒有告訴，怕小賜打。」小東的說法，代表了所有的孩子。

從最初的幾塊錢，到後來的幾十塊上百塊，再到上五年級時幾百幾百地要。一位已經轉學的女孩子稱，在五年級時，曾一次從家裡偷了800塊給小賜。

事情敗露後，小賜給小江發來QQ信息稱，你等著，放假弄死你。現在事情真相大白，受害學生的家長開始紛紛自責。

這些年來，孩子老是偷錢，被發現後就對孩子毒打，孩子卻只是咬定錢掉了。

小靜被媽媽打得太凶狠，奶奶還報警過。所有的孩子，都變得沉默，不敢說話，也不敢直視父母的目光。可家長們萬萬沒想到，孩子偷錢的原因，是因為在學校受到了霸凌。

如果發現了孩子偷錢、騙錢，這些家長能及時調查清楚這些行為背後的原因，或許孩子受到班幹部霸凌的事情能更早更快的水落石出，孩子們也不會平白無故遭受這麼多威脅和委屈了。

後來，懷遠縣警方介入調查，教育局很快認定了部分事實，並作出處理：撤銷班主任顧利珍的教師資格，調離火星小學，撤銷校長職務，調離火星小學。

而讓人匪夷所思的是，就在安徽電視臺記者採訪後，班主任顧利珍還冒充錢惠打電話給記者，稱所有的事情都是假的，是孩子們嫉妒小賜成績好編造的。

在這件事中，真正悲哀的是：「這五年裡這些孩子一次也沒想反抗過」。

賄選、收賄、濫權小貪官不是個別

在小學校園裡，班幹部是班主任的直接代理人，擁有著班主任賦予的「最高權力」，這些「權力」包括了檢查作業、背書情況、匯報班級同學學習情況等等，在一個班級小社會，這些「權力」可能讓孩子變成貪官。

武漢一所小學的學生，為了在班幹部競選中獲勝，有學生「刻意」幫助他人，花小心思博取其他同學的「好感」;有的學生為了讓班上的同學投自己一票，不惜買零食來「賄賂」。

還有媽媽發現兒子經常把作業給其他同學抄，她質問兒子，得到的回答卻是，讓同學抄作業是為了在競選學生幹部中獲得更多選票。

更有甚者，為了讓孩子當上學校的學生幹部，孩子家長在校門口幫孩子拉選票，給小評委送禮物或承諾當選後請客。

漢口曾有一名小學五年級男生寫信舉報反映班幹部「濫用職權」的行為，說班上變得烏煙瘴氣的。原來，該男生因為沒有請班幹部吃冰淇淋，上了班級不守紀律的「黑名單」。他還發現：和班幹部關係好，遲到、違反紀律都可以「豁免」;關係不好，稍不留神就會被記一筆。

2001年10月有媒體報導，在福州鼓樓區某中心小學三年級的一個班級，班長及班級委員可以吃整塊的餅乾，小組長只配吃碎餅乾，毫無「職務」的普通同學只能看別人吃而不停地嚥口水;班長及班級委員可以時不時得到同學送的漂亮鋼筆或高級水槍，小組長得到的則是橡皮或鉛筆頭，普通同學啥都沒有……

小孩貪官對應成人世界 媒體影射中共官場

從賄選拉票「當官」到利用特權斂財，一些小學生熟練運用成人世界的遊戲法則，讓人瞠目結舌，引起輿論熱議。

一般的觀點認為，在這事件中，學校，家長，副班長，社會，這六個孩子自己全都有問題，他們緊緊地糾葛在一起，釀成了這一次悲劇。

但是，有媒體引述觀點認為，是大人世界出了問題，影響了孩子。更有人聯繫到時下的中共官場腐敗。

貴州官方雜誌《貴州改革》的點評極具對當下官場的影射效應：

讀了這條消息，比當年中央政治局常委周永康落馬還感到震驚！

震驚之一，一個未成年的孩子，竟然把權力玩弄得如此淋漓盡致！

震驚之二，一個未成年的孩子，逼迫學生吃屎喝尿，比惡霸村官還惡！

這位小學副班長的腐敗，與官員腐敗有很多相似之處；這位小學副班長的「墮落」，與官員墮落也非常雷同。

一個小學的副班長，大膽妄為，「墮落」到如此程度，到底是誰之過？

看著孩子的腐敗「內幕」與作惡手段，以及獨斷專行，飛揚跋扈等等，實在不可「就要」。他的「墮落」，是咎由自取，其後果，就該由他個人承擔。

但班主任身在其位，不謀其政，依靠親信，作威作福，責任是不可推卸的.....

有前途

支那人劣根性

中國人係冇希望㗎喇,咪再幻想普世價值民主自由會喺中國出現,有啲國家係唔適合有民主政治嘅

小學生個個幾千幾千咁掉 真幸福

支那人從小就學鬥賤鬥仆街

支那dna咁細個就發作

未來國家主席 ·

厲害了，我的國

同感

成班都狗奴才冇諗過反抗

可憐既一個人才黎

一人一拳都打撚到佢
點解唔反抗

支那基因唔識反抗

廣州六歲小學生開學《我的志願》：做貪官收很多禮物！

廣州女童：長大做貪官

[2013-10-20]
本報訊
童言無忌，世界通行。中國內地小朋友同樣語出驚人，成為媒體熱話，廣州有6歲女小學生受訪大談未來志願時，竟稱想當貪官，原因是「因為貪官有很多東西。」另外，福建南平有小學生作文，選擇致函校園血案兇手，建議兇手要發泄仇恨，可以去殺貪官，不要殺小孩。輿論批評，反映官場貪腐問題嚴重，社會已出現病態價值觀。
中國官場貪污腐敗情況嚴重，連小學生也受歪風荼毒。
2009年9月，廣州媒體記者在開學日到某小學進行採訪，訪問一批約6歲的小一新生，問他們「我的志願」，長大後想做甚麼。當中一名女童回答：「想做官。」記者追問：「做甚麼樣的官呢？」女童竟回答：「做......貪官，因為貪官有很多東西。」「童言無忌」是網友評論中最多提到的一個詞。但在網上關於怎麼看一年級小學生理想是當貪官的投票中，隻有10%的網友選擇了「童言無忌」，而有55%的網友認為「折射社會現實」。
「連孩子都知道貪官有很多東西……」一位網友說。

福建學生叫兇徒殺貪官

另外，2010年3月福建南平實驗小學發生8死多傷校園血案，其後有學校老師發作文題目《選擇給鄭民生（兇手）或受難者家長或受害小夥伴寫一封信》，有學生致函給兇手，寫道：「我看那些無辜的小夥伴受到傷害，我就想把你碎屍萬段，還想把你放進攪拌機裏把你攪拌了。」另有學生寫：「你殺了多少潔白善良的心，你要真忍不住仇恨，你就去殺那些貪官。」

除左小農DNA
社會環境同教育先係主因

所以支那人諗野先特別唔同
多謝黨

所以話啲大陸狗比人勞役得多
連反抗都唔識

一單咁嘅嘢，已經可以睇得出支那人嘅生態，一貪二賤

年紀輕輕就咁愛國
真係國家既福氣

其實班小學生，已經叻過好多香港人，班小學生只係唔識反抗，而香港人，竟然有唔少仲幫施暴者講好說話幫佢開脫。

二戰期間，曾經發生幾個日軍押住成村中國村民，都無人敢反抗

小學生善用手上權力
中國或成最大贏家

下學期老師揀過第二個點算

狗改不了吃屎

支那種永遠改唔到貪

香港幾時取消icac 等班高官可以光明正大咁貪

文革活下來的上一代
把叢林生存基因傳給下一代

國粹

未來幹部

根本係支那敢反抗只係一小拙人 特別依家d人有錢，更加唔會反，就算變返窮都冇人會反 唔明點解鬼佬會覺得幫一班人變中產佢地就算要求民主 根本中國人就唔會變，更加唔會反中共

*就會要求

支那豬，快滅種

支那人撚識咩叫合作呀
識既話神早成個朝代反埋啦13億人

呢幅真係要用殘體圖

強國本身就係奴才文化
好正常

除左TVBNA（父母睇TVB）
間間茶餐廳部部電視機都長開播住先系主因

所以香港人諗野先特別唔同（大一統電視觀）
多謝TVB

你想講 團結

蠣螛了蛾的蝈

系你老母

個種係咁賤

以前聽過唔係幾信
哇 屌你老母
睇完呢單野之後覺得唔係無可能

見到又火星村又火星小學仲以為係假新聞，點知一google又真係有

點解唔係六個圍毆一個, 而係一個玩謝六個
對方又唔係咩後臺

在這件事中，真正悲哀的是：「這五年裡這些孩子一次也沒想反抗過

邊個成70年冇諗過反抗

大陸呢代新血連tvb(未變cctvb係大陸人接觸外界思想嘅唯一途徑）都未睇過，由細洗腦洗到大，呢堆新一代紅衛兵係屎種手上最強大嘅武器

天才

好奇呢件小賜只係副班長 但個正ge都要比錢佢 咁個正班長有咩用？

鄧小平都大權過所謂國家主席啦

不嬲唔係睇職位

睇背後關係

係大陸一個秘書大權過老闆好常見

次日，小賜轉到了其他學校。

貪完錢之後移民

所以19個DNA論真係冇錯的

秦國滅六個

仲要有個17歲

話時話
CCTVB拍咁多撚屌權鬥劇都好洗腦

屌，真係火星呀，一直想象唔到係地球嘅小學都會發生咁嘅事

我地冇資格話零零後廢

秘書大權極咪又係喺老闆之下 不過可以對老闆以外ge人扮大袋 但又食唔住個老闆ge
而呢個case係個副ge權力大到連個正ge都cover到
所以只係個正ge廢柴 唔關佢個職位事囉

所以話背後應該有人撐腰
d錢唔係淨係小一個人袋

支那人真係好短視 從老豆老母之中都睇到
個仔女偷錢 唔好諗下 睇下 就一口話個女偷錢去用。

文革之後d死淨種奴才基因 比老母打咪又係一撚樣結果，六對一都唔識反抗

唔講重以為個小賜有無限寶石手套

男盜女娼

支那人無一個係無辜

邊有咁正路

情景假設
個秘書係北京高官個親戚

老細請都只係人事比面請佢

結果唔肯點佢做野
要請多一個秘書

你睇李克強

由細到大日本動畫都係教鳩衝打boss, 唔夠打就成班朋友修練再打
再唔夠打就攬boss 炒自爆

中國由細到大教奶鞋底，欺善怕惡，走後門

一物治一物
呢間小學係條肥仔恰人
但其他小學係成班mk恰肥仔

講緊香港人wor
佢地父母一代睇TVB（先天）
然後自己由細洗腦洗到大（後天）
關大陸咩事

米亂咁spin la

習總咁忌材，就快清算條細佬
萬一佢大個咗取代佢帝位仲得了

所以話中国邊有得救 根本已經癌症末期擴散全国

陳雲講得最啱嘅就係中國係地獄鬼國
班死左膠成日妄想感化大陸人希望中國有民主
根本就係戇撚柒鳩
好心顧掂香港先啦

中國或成最大贏家

民主政治都唔係好多國家做到
獨裁有個好同健全既制度都可以好 大家都擁護核心價值既話

不過中國出事既係人 同政制無關

習總後繼有人

正班長好有嫌疑

中國副局長 副乜乜好多都係用黎頂罪

屌那星 諗起香港上次屯門幼稚園單野... 香港班家長...

你都戇鳩 下學期比錢老師永續個位
睇黎你去到小賜果班都係負責食屎飲尿

火星村
遲啲會唔會話火星自古以嚟就係中國既領土？

有冇可能係正班長推副班長出來咩鍋，自己就扮晒可憐

無幾個世紀都冇可能有轉變

中國人無一個值得可憐，小朋友都一樣

啲支那賤種得把口

地獄鬼國，名不虛傳

係咁勇猛 一早推翻左個政權喇

小農dna特性 面對權威唔會反抗

外國都有霸凌事件
不過中國就屌得大力啲

香港味一樣

大學學生會學系會個個有內定下屆暗莊
唔投就算有交會費但乜都做唔到
大學委員會學生代表選舉可以同各學系學生會買票

學校召集了雙方家長在學校見面，小賜承認六名學生拿錢給他，也承認對方吃屎喝尿的情況，小賜父母表示要歸還孩子們的錢。但小賜及其家長同時稱，一切都系同學們自願。次日，小賜轉到了其他學校。

喂，你班香港人好識反抗咩，50步笑100

ching真係好醒

你都唔會打林鄭689啦

得啖笑

支那狗

貪腐要從娃娃抓起

痴線

佢應該感謝係一個烏煙瘴氣既環境長大
早啲熟悉中國既社會規則玩法
呢單野冇揭發，個細路將來必大有作為
奴性 貪婪 完全紮根係中國冇得變

咩幹部咁惡可以隻手遮天

D老師廢既？

贏國

論計劃生育(蝗)的重要性
依家可以生兩胎真喺唔方唔好事成雙

對於中共黎講 依個係一個人才黎

唔怪得19才子話香港無政治人才 香港人連人地小學生嘅程度都無

支那就係人食人既世界

橫矢

Dna問題
支那人注定係劣等人

小小年紀已識運用權力，厲害了，我的國

厲害了我的國

唔好怪班細佬啦，要怪就怪中國人嘅劣質基因

上樑不正…

火星小學

仲未見魯迅名句嘅

有時真係唔到你話唔係就唔係架，中國人根本就係適合做奴隸嘅物種。

支那人天性係會貪污

17歲重讀緊小學已經夠癲，更on9 既係俾個13歲既俾個13歲既迫食屎都唔打鳩佢

天才！

乜撚嘢火星村

中學生四年差距好撚多
屌那星f1迫嗰f4食屎

除非兩個都極端，正路體格應該差成個頭

六國破滅，非兵不利，戰不善，弊在賂秦。

梗有d人為虎作倀

有冇屌埋？

必成大器

你咁話自己

cls

有人性有文化嘅喺文革已經被人批死哂
剩低嘅絕大部份都喺生蕃
教出嚟嘅下一代喺咁上下

而家唔係打劫，而係用錢換成績
可能有兩個有錢懶撚幫佢，相當於賣港份子

蚛蟈或成最大贏家

又贏

呢層一定有啦
一隻手拍唔響

完美演譯支那治國之術. 人才黎.

回想返下當年和平佔中之後
覺得香港人冇資格笑班小學生

又多套電影題材

同依家中國國情一鳩樣囉
咁多人口 都冇人敢造反搞革命

咩事？

勁on9, 我係佢同學既話，第一時間拎2把刀去學校，用刀迫小賜隻頭馬緊隊冧小賜， 自己再做大佬

香港人都係一撚樣

小時了了，大未必佳

講就天下無敵

港豬對港共正苦都淆晒底啦
唔好講佢後面隻大老虎啦

港豬真係得個UP字, 而家支聯辦係係小賜, 政府就係打手, 全香港800萬人就食緊屎唔反抗.

港豬就係要劃公仔劃出腸先知自己柒緊

唔知貪污係邊條DNA影響呢
成個民族5000年都可以噉奉行貪污

唔好介意 記缺點只係小事 操行分就係玩緊迷你版嘅辦公室政治

開個家長大會 成班家長審返被欺凌個小朋友的家長... 又話會唔會係家暴搞到個小朋友咁... 班教畜明知咩事 個小朋友唔返學又剩 但班老師當冇件事

有幾沉重 支那狗有名你叫

人才。

未來國家領導人人選

lm

佢地讀緊乜撚野小學 2000年出世都有既

話十年後發生係香港會唔會太危言聳聽？

贏國已經稱霸宇宙了

中國基因遺傳

冇罰個細路wor
做錯事傷害到其他人唔洗受罰

支那人真係垃圾人種 從小到大學識見高拜見低踩 奴性重到仆街

個班主任收咗幾多錢？
做咩咁保住個學生？
係咪有得分？

成班又係到懶巴閉，大陸欺凌真係會打撚死人，果d幹部真係可能黑社會或者大官仔女，6條友打1個？得你識計數咩，得1條友會唔會咁撚夠膽收數啊，跟出跟入實成班友，都唔撚講你6條有會唔會咁齊心反抗

唔會，已好接近

而家己經發生緊係香港.

細個讀書冇人舉手，要老師迫人做班長

無論係父母到個仔到間學校都一擔擔

火星小學 乜名黎

中國又贏

啱架啦，成個支那慢慢落地獄冚國鏟啦

全香港幾多人
政府公務員我比你計埋外判有幾多人
97後比人洽到今日有幾多人反抗過呢

現代唔同古代
古代用冷兵器時真係人數佔優
隨時拎起把菜刀鋤頭就起義

現今100個人衝去打一個全副武裝實彈既軍人

如果距離太遠,100個人又唔齊心,唔係全部都唔怕死

1個KO100個都可能

所以無得反抗

武漢一所小學的學生，為了在班幹部競選中獲勝，有學生「刻意」幫助他人，花小心思博取其他同學的「好感」;有的學生為了讓班上的同學投自己一票，不惜買零食來「賄賂」。

還有媽媽發現兒子經常把作業給其他同學抄，她質問兒子，得到的回答卻是，讓同學抄作業是為了在競選學生幹部中獲得更多選票。

更有甚者，為了讓孩子當上學校的學生幹部，孩子家長在校門口幫孩子拉選票，給小評委送禮物或承諾當選後請客。

建設民主中國。